地無分東西南北，年不分男女老幼，皆有抵抗專制主義之責！

「最後關頭」演說:如果放棄尺寸民主與自由，便是中華民族的千古罪人！那時便只有拼全民族的生命，求我們最後的勝利」，「臨到最後關頭，便只有拼全民族的生命，以救國家生存。最後關頭一到，我們只有犧牲到底，抗戰到底」，「地無分東西南北，年不分男女老幼，皆有抵抗專制主義之責！」